Kohtu ette tuli Peetri Mihkel Birk Haeskast /kohtu laudas oli tema asemel järje mees Johan Birk/ ja kaebas, et tema nõuab mõisa herra Grossmanni käest tasumist nönde wiie wälja weetud ja üles ehitud majade ette, mis ta ühes töistega on teinud, iga ühe maja juure on kulund 17 hobuse pääwa ja 19 jala peawa, iga hobuse p. 50 kop. ja jala peaw 25 kop.; peale selle on tema uut kraawi 200 sülda teinud, 'a süld 12 kop., põllu seest wana aea põhja ära wedand ja 9 põllu peenart puhastanud 15 rubl. õue ait ehitud oma materjalist 15 rubl. kahe heina küini wedu ja ehitus 5 r. 10 rubl. 400 wihku roogu lõigand 'a sada 50 kop.
Kohus mõistis: see asi ei seisa mitte kog. kohtu mõistmise all selle pärast saab Keisrl. Kihelkonna kohut palutud seda seletada. E.T.r.sead. §§ 728.753. Maa kog.k. sead. § 10.
(Kihelkonna kohtu läkitud 23 Januar 1889.)
